[
    {
        "qid":"0000223-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que eu preciso saber sobre a infec\u00e7\u00e3o do meu filho pelo trato urin\u00e1rio?",
        "answer":"Uma UTI \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o no trato urin\u00e1rio. Infec\u00e7\u00f5es s\u00e3o causadas por microrganismos pequenos demais para serem vistos sem microsc\u00f3pio. Bact\u00e9rias * s\u00e3o a causa mais comum de ITUs. Normalmente, bact\u00e9rias que entram no trato urin\u00e1rio s\u00e3o rapidamente removidas pelo corpo antes de causar sintomas. Mas \u00e0s vezes bact\u00e9rias superam os corpos de defesas naturais e causam infec\u00e7\u00e3o. Veja o Guia de Pron\u00fancia para dicas sobre como dizer as palavras sublinhadas."
    },
    {
        "qid":"0000223-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa o que preciso saber sobre a infec\u00e7\u00e3o do meu filho pelo trato urin\u00e1rio?",
        "answer":"A maioria das ITU s\u00e3o causadas por bact\u00e9rias que vivem no intestino, a parte do trato digestivo onde as fezes s\u00e3o mudadas de l\u00edquido para s\u00f3lido. A bact\u00e9ria Escherichia coli (E. coli) causa a maioria das UTIs. O trato urin\u00e1rio tem v\u00e1rios sistemas para prevenir infec\u00e7\u00f5es. Os pontos onde os ur\u00e9teres se ligam \u00e0 bexiga agem como v\u00e1lvulas unidirecionais para evitar que a urina recue, ou refluxe, em dire\u00e7\u00e3o aos rins, e a mic\u00e7\u00e3o lava os micr\u00f3bios do corpo. As defesas naturais dos corpos tamb\u00e9m evitam infec\u00e7\u00f5es. Mas apesar dessas salvaguardas, infec\u00e7\u00f5es ainda ocorrem. Outros fatores que podem fazer uma crian\u00e7a obter uma ITU incluem os seguintes: - Esperando para urinar. Mic\u00e7\u00e3o regular ajuda a eliminar bact\u00e9rias. Segurar urina permite que as bact\u00e9rias cres\u00e7am. - Fazendo pouca urina. Uma crian\u00e7a que n\u00e3o bebe fluidos suficientes pode n\u00e3o fazer urina suficiente para eliminar bact\u00e9rias. -Constipa\u00e7\u00e3o. A constipa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o em que uma crian\u00e7a tem menos de dois derrames por semana. As escadas podem ser duras, secas, pequenas e dif\u00edceis de passar. As fezes duras no intestino podem pressionar contra o trato urin\u00e1rio e bloquear o fluxo de urina, permitindo que as bact\u00e9rias cres\u00e7am. Algumas crian\u00e7as s\u00e3o apenas mais propensas a UTIs do que outras, assim como algumas crian\u00e7as s\u00e3o mais propensas a ter tosse, resfriados, ou infec\u00e7\u00f5es de ouvidos."
    },
    {
        "qid":"0000223-3",
        "qtype":"susceptibility",
        "question":"Quem est\u00e1 em risco para o que preciso saber sobre a infec\u00e7\u00e3o do meu filho pelo trato urin\u00e1rio? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.",
        "answer":"Qualquer crian\u00e7a pode ter ITU, embora as garotas tenham ITU mais vezes que os meninos. Crian\u00e7as com uma condi\u00e7\u00e3o chamada refluxo vesicoureteral (VUR) est\u00e3o em maior risco para ITUs. O VUR faz com que a urina refluxe no ponto em que um ou ambos os ureters se ligam \u00e0 bexiga. Quando a urina fica no trato urin\u00e1rio, as bact\u00e9rias t\u00eam a chance de crescer e se espalhar. Beb\u00eas e crian\u00e7as pequenas que obt\u00eam UTI muitas vezes t\u00eam URV. Rapazes menores de 6 meses que n\u00e3o s\u00e3o circuncidados est\u00e3o em maior risco para uma ITU do que meninos circuncidados da mesma idade. Garotos circuncidados tiveram o prep\u00facio, que \u00e9 a pele que cobre a ponta do p\u00eanis, removido."
    },
    {
        "qid":"0000223-5",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas do que preciso saber sobre a infec\u00e7\u00e3o do meu filho pelo trato urin\u00e1rio?",
        "answer":"Uma crian\u00e7a com ITU pode n\u00e3o ter nenhum sintoma. Quando os sintomas est\u00e3o presentes, eles podem variar de leve a grave. Os sintomas da ITU podem incluir - febre - dor ou queimadura durante a mic\u00e7\u00e3o com apenas algumas gotas de urina de cada vez - irritabilidade - n\u00e3o comer - n\u00e1useas - diarreia - v\u00f3mitos - urina turva, escura, sangrante ou fedorenta - urina muitas vezes - dor nas costas ou no lado abaixo das costelas - vazamento de urina em roupas ou cama em crian\u00e7as mais velhas"
    },
    {
        "qid":"0000223-7",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar o que preciso saber sobre a infec\u00e7\u00e3o do meu filho pelo trato urin\u00e1rio?",
        "answer":"Uma ITU \u00e9 diagnosticada testando uma amostra de urina de seus filhos. O modo como a urina \u00e9 coletada depende da idade de seus filhos: o m\u00e9dico olha para a amostra de urina com um microsc\u00f3pio para verificar se h\u00e1 bact\u00e9rias ou pus. A amostra tamb\u00e9m \u00e9 enviada para um laborat\u00f3rio. O laborat\u00f3rio realiza uma cultura de urina colocando a amostra em um tubo ou prato com uma subst\u00e2ncia que encoraja qualquer bact\u00e9ria presente a crescer. As bact\u00e9rias que crescem podem ser identificadas e testadas para ver quais medicamentos ir\u00e3o funcionar melhor para tratar a infec\u00e7\u00e3o. Uma cultura de urina geralmente leva 1 a 3 dias para terminar."
    },
    {
        "qid":"0000223-8",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o que preciso saber sobre a infec\u00e7\u00e3o do meu filho pelo trato urin\u00e1rio?",
        "answer":"Medicamentos para combater bact\u00e9rias chamados antibi\u00f3ticos s\u00e3o usados para tratar uma ITU. Enquanto o laborat\u00f3rio est\u00e1 fazendo a cultura de urina, o m\u00e9dico pode come\u00e7ar o tratamento com um antibi\u00f3tico que trata as bact\u00e9rias mais suscept\u00edveis de estar causando a infec\u00e7\u00e3o. Uma vez que os resultados da cultura s\u00e3o conhecidos, o m\u00e9dico pode mudar seu filho para um antibi\u00f3tico diferente que visa o tipo espec\u00edfico de bact\u00e9rias. Seu filho ter\u00e1 que tomar antibi\u00f3ticos por pelo menos 3 a 5 dias e talvez at\u00e9 v\u00e1rias semanas. Certifique-se de que seu filho tome cada comprimido ou cada dose de l\u00edquido. Seu filho deve se sentir melhor depois de alguns dias, mas a infec\u00e7\u00e3o pode voltar se seu filho parar de tomar o antibi\u00f3tico muito cedo. Voc\u00ea deveria deixar seu filho beber tanto quanto seu filho quiser. Mas n\u00e3o obrigue seu filho a beber grandes quantidades de l\u00edquido. Ligue para seu m\u00e9dico se seu filho n\u00e3o quiser ou n\u00e3o \u00e9 capaz de beber. Al\u00e9m disso, fale com seu m\u00e9dico se seu filho precisar de rem\u00e9dio para a dor de uma UTI. O m\u00e9dico pode recomendar um rem\u00e9dio para a dor. Uma almofada de aquecimento nas costas ou no abd\u00f4men tamb\u00e9m pode ajudar."
    },
    {
        "qid":"0000223-9",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar o que preciso saber sobre a infec\u00e7\u00e3o do meu filho pelo trato urin\u00e1rio?",
        "answer":"Fale com seu m\u00e9dico depois que seu filho tiver ido. O m\u00e9dico talvez queira fazer mais exames para verificar se h\u00e1 URV ou um bloqueio no trato urin\u00e1rio. Infec\u00e7\u00f5es repetidas em um trato urin\u00e1rio anormal podem causar danos nos rins. O tipo de exames encomendados depender\u00e1 da crian\u00e7a e do tipo de infec\u00e7\u00e3o. VUR e bloqueios no trato urin\u00e1rio muitas vezes desaparecem quando uma crian\u00e7a cresce. Em alguns casos, cirurgia pode ser necess\u00e1ria para corrigir qualquer defeito no trato urin\u00e1rio. Mais informa\u00e7\u00f5es sobre os testes de URV ou um bloqueio no trato urin\u00e1rio s\u00e3o fornecidas no t\u00f3pico de sa\u00fade da NIDDK, Infec\u00e7\u00f5es do Trato Urin\u00e1rio em Crian\u00e7as."
    },
    {
        "qid":"0000223-10",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir o que eu preciso saber sobre a infec\u00e7\u00e3o do meu filho pelo trato urin\u00e1rio?",
        "answer":"Voc\u00ea pode tomar as seguintes medidas para ajudar a evitar que seu filho receba uma UTI: - Ensine seu filho a n\u00e3o segurar na urina e a ir ao banheiro sempre que seu filho sente a vontade. - Ensine seu filho a se limpar corretamente depois de usar o banheiro para evitar que as bact\u00e9rias entrem no trato urin\u00e1rio. - Pe\u00e7a ao seu filho para usar roupas soltas. Roupas apertadas podem prender a umidade, o que permite que as bact\u00e9rias cres\u00e7am. - Compre sua cueca de algod\u00e3o. Algod\u00e3o deixa entrar ar para secar a \u00e1rea. - Se seu filho tem obstipa\u00e7\u00e3o, fale com um m\u00e9dico sobre as melhores op\u00e7\u00f5es de tratamento."
    },
    {
        "qid":"0000223-11",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para o que preciso saber sobre a infec\u00e7\u00e3o do meu filho pelo trato urin\u00e1rio?",
        "answer":"Para ajudar a prevenir uma UTI, certifique-se de que sua crian\u00e7a beba fluidos suficientes todos os dias. Fale com seu m\u00e9dico para saber quanto l\u00edquido seu filho deve beber."
    },
    {
        "qid":"0000223-12",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para o que preciso saber sobre a infec\u00e7\u00e3o do meu filho pelo trato urin\u00e1rio?",
        "answer":"- Uma infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio (UTI) \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o no trato urin\u00e1rio. Infec\u00e7\u00f5es s\u00e3o causadas por microrganismos pequenos demais para serem vistos sem microsc\u00f3pio. - A maioria das UTIs s\u00e3o causadas por bact\u00e9rias que vivem no intestino, a parte do trato digestivo onde as fezes s\u00e3o trocadas de l\u00edquido para s\u00f3lido. - Qualquer crian\u00e7a pode ter uma UTI, embora as garotas tenham mais UTI que os meninos. A maioria das UTIs n\u00e3o s\u00e3o s\u00e9rias, mas algumas infec\u00e7\u00f5es podem levar a s\u00e9rios problemas. - Uma crian\u00e7a com ITU pode n\u00e3o ter sintomas. Quando os sintomas est\u00e3o presentes, eles podem variar de leve a grave. - Uma ITU \u00e9 diagnosticada testando uma amostra de urina de seus filhos. - Medicamentos antibacterianos chamados antibi\u00f3ticos s\u00e3o usados para tratar uma UTI. - Fale com seu m\u00e9dico depois que seus filhos acabarem. O m\u00e9dico talvez queira fazer mais testes para verificar se h\u00e1 refluxo vesicouretal (VUR) ou um bloqueio no trato urin\u00e1rio. - Voc\u00ea pode tomar medidas para evitar que seu filho pegue uma UTI."
    }
]